\begin{abstract}
    

    PT Pertamina Gas merupakan anak perusahaan dari PT Pertamina Persero yang bergelut dalam dunia Gas, seperti peran usaha niaga gas, transportasi gas, pemrosesan gas dan distribusi gas, serta bisnis lainnya yang terkait dengan gas alam dan produk turunannya. PT Pertamina Gas dalam melaksanakan bisnis nya memiliki wilayah atau biasa disebut area yang masing masing memiliki konsumen atau mitra pengguna gas. Untuk mengkontrol penyaluran Gas tersebut kepada konsumen PT Pertamina Gas membutuhkan suatu aplikasi untuk melihat status penyaluran yang berbasis  mobile. 
     Adapun kegunaan dari aplikasi mobile tersebut bagi kedua pihak adalah mengingat banyaknya kendala dalam melakukan proses penyaluran gas dari sumber gas sehingga sampai kepada konsumen, kedua pihak dapat melihat status perjalanan ataupun penyaluran gas yang dilakukan. Dengan itu juga PT Pertamina Gas dapat mengelompokkan data konsumen konsumen sesuai kebutuhan gas yang dibutuhkan.Untuk melakukan pengerjaannya dalam pengelompokkan tersebut penulis menggunakan metode clustering K-Means. Metode clustering K-Means merupakan  suatu metode penganalisaan data atau metode data mining  untuk mengelompokkan data yang ada ke dalam beberapa kelompok. Dengan demikian adapun judul yang dibuat oleh penulis adalah “Aplikasi Penyaluran dan Penggunaan Gas Berbasis Mobile Andorid Dengan Menggunakan Metode K-Means Clustering (Studi Kasus : PT Pertamina Gas)”.



\textbf{Kata Kunci :} Status Tracking, penyaluran gas, pengelompokan, clustering K-Means.

\end{abstract}